7億富婆曹央雲被數 母哭求500萬供養

家家有本難念的經，母女決裂，事必有因。現年42歲的前亞姐曹央雲近日被爆擁逾7億資產，其母親霍秀菊日前接受《蘋果》訪問，聲淚俱下狂數女兒。母女理應沒隔夜仇，曹母提出破冰要求，要曹央雲每月給2萬家用或一筆過支付500萬才有偈傾。曹央雲昨日在facebook大呻曾受「長期道德綁架」，但她問心無愧。

於94年奪得亞姐季軍的曹央雲，8年前與富商何永安分手後，母兼父職照顧兩女，近日她被爆擁逾7億資產，其決裂7年、居住將軍澳公屋的63歲生母霍秀菊，日前自揭自09年與女兒爭執後，母女過去7年不瞅不睬。
曹母指曹央雲6歲時跟她由寧波來港，之後曹母改嫁生下幼弟。曹央雲加入娛樂圈，曹母不滿女兒沒給固定家用，她要到酒樓打工，前年更傷腰導致行動不便，去年又跌傷右肩，老公也工傷失業。現年31歲的失聰幼子，十多年前雖獲曹央雲出錢到加拿大升學，但回港後一直沒找到工作，一家三口靠曹母每月領1,900元傷殘津貼、二女的3,000元家用和積蓄為生，慶幸曹母在04年以24萬元買下現居的公屋省卻租金。
曹母大呻生活捉襟見肘，忽然垂首撥髮哭訴：「你睇我頭皮，頭髮都白晒。我唔係一定要佢養，我好辛苦養大佢！」母女7年前嗌大交，曹母激動說：「佢話我窮，我都唔想㗎！佢猛話『你知唔知我哋係兩個世界嘅人？』我話我哋係母女，點解唔同世界？你都係我一手湊大。」曹母憶起舊事，眼淚鼻涕如開水喉，問到為何沉默7年才控訴？曹母怒吼：「我忍到o依家，要爆炸喇！」問是否寧願女兒沒錢會較開心？她理直氣壯反駁：「今時今日我先唔開心！」
曹央雲03年誕下大女，曹母爆料指當時曹央雲坐月，以月付5,000元請她到其山頂豪宅幫手，價錢卻比不上日薪600元的姑娘，曹母大受委屈：「我屈到病，連氣都唞唔到，出入公立醫院3次，我以為我會死。」後來曹央雲與何永安分手，情緒低落患病留醫，曹母不聞不問，病榻中的曹央雲更心如刀割。曹央雲友人爆料指她其實對家人照顧有加，除供弟弟加國留學，過時過節都給家人送厚禮，但她付出越多，家人苛索亦多，才令她疏遠娘家。
前晚曹母提出妥協要求：「我要每個月2萬元自動轉賬養我，這個要求根據她的條件，我不過份吧？或者一次一筆過給我500萬，由她選擇。我已滿頭白髮，腰骨撞傷3、4節，她一定要養我。」曹母續說：「我再次給機會她，叫她回頭悔改。」
對於母親控訴，曹央雲昨在fb留言：「這幾晚我的心情對於某些人的『長期道德綁架』行為，比這陣陣寒冷更心寒……已作為母親的我，必須堅強地盡全力要保護我的年幼孩子，絕不能讓任何人再傷害我的孩子，也絕不能讓我的孩子重蹈我的覆轍讓人擺佈……」

蘋果新聞連結：

認收過曹央雲舊愛100萬禮金 曹母玩股票輸晒

曹母住公屋 自爆收曹央雲男友贈489萬滙景花園

曹央雲母親爆料力數女兒，自揭家事，語出驚人。曹母於訪問中，稱女兒過往結交過多名金融才俊，96年更獲男友送上干德道豪宅，其時男方更惠及曹母，送上藍田滙景花園一個向海單位。

問題係，曹母一直租住公屋，寶林的公屋單位是04年才以24萬購入。
曹母說：「係買咗一間489萬單位，我好開心個女幫我爭取到，我多謝個女男友。但去到地產，我以為買畀屋企梗係我同佢老竇個名，但阿雲話『我唔係屋企人咩？』，結果層樓落咗母女兩個名。」
滙景花園單位後跳升到800幾萬，曹母說：「我窮出身，層樓升咗咁多，我好開心，另一方面我怕自己間公屋保唔住，我叫阿雲不如賣咗出去，畀番489萬畀佢，咁賺番嚟錢咪畀我買間大居屋，公屋留畀番畀有需要嘅人。阿雲話叫我唔好打佢主意。」來自寧波移居香港的曹母，收滙景花園嗰陣，有否向房署申報？當然，亦有例子係，有公屋住戶被揭擁私人物業收租，市值300萬，超出可容許的資產上限，但因其家庭入息水平無超出指定限額，所以並無違規，可以繼續租住。曹母的個案又如何？
曹母來表示後來曹央雲男友破產，滙景花園層樓跌巿要200幾萬蝕賣，曹母即說：「佢話取消我個名，畀咗我10萬。」
曹央雲友人今日向《蘋果》爆料，指出其實兩個單位都是曹央雲付錢，她當年投資有道，賺下了一筆私己錢，一心想家人改善生活和居住環境，母親又可搬離寶林邨公屋，可是曹母偏偏不肯，認為住公屋是女兒死穴。據知曹央雲當日早買下藍田滙景花園，但曹母及家人不肯搬過去，曹央雲就改為把單位加了母親名字。曹母住慣將軍澳，曹央雲再提議不如給錢母親在同區買樓，1997年曹央雲出錢其母揀樓，曹母遂揀了320萬的將軍澳慧安園，曹央雲一筆清付錢。
問到曹母為何住公屋可擁有私樓，她昨晚WhatsApp回應：「因為公屋已住很多年了，以前是可以，之後已買下了。」
曹母又指曹央雲當年獲悉為男友何永安陀女時，男方送她100萬禮金，可是曹母卻炒燶股票，千金散盡。
曹央雲友人今日卻提供另一版本，稱那100萬並非禮金，因為曹母嚷着要到曹央雲朋友食肆做雜工，想富貴女兒難堪，曹央雲便給母親100萬零用錢。爆料人又稱，何永安本也有給曹母大筆禮金，但後來有人態度出問題，結果一拍兩散。

廢老

又一個梅媽

做父母既到呢個年代都唔認當年中出d細路出黎捱係自私行為

捱唔到出頭又怨佢冇用
發咗達就當佢係金礦

天下無不是之父母、親情比天高、含辛茹苦
都係矇騙世人矇騙孝子既歪理

正評 ： 自私癈老生仔攞着數
負評 ： 仔女賺到錢應該共富貴供養父母直到老死

旅行社富商？

推個女出去賣肉求榮
仲好意思話個女欠左佢

做老母唔送層樓比個女仲出黎報紙唱
比你都戇居

到底香港有幾多個梅媽

炒股票

個女冇做錯到，仲要人500萬先原諒人

個老母都痴撚線

比錢佢咪又係輸埋
Btw 咁多錢仲霸住間公屋
癈老

好似收左錢都好委屈咁，咩野話一定要養佢呀盛，拎錢果陣就母女冇錢就陌生人
個仔加拿大返黎搵唔到工，屌踢個仔落樓下做洗碗囉，都on99

另一個梅媽

典型其中一種乜都奉指嘅父母

佢個仔低b 架
加拿大返黎搵唔到野做？
定係佢心頭高唔肯做呀
屌佢老母 一睇就知係d 重男輕女既仆街